<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14/"
     xml:base="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:untitled-ontology-14="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasExtraStates -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasExtraStates">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasImmunityToDamage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasImmunityToDamage">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasVulnerabilityToDamage"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasImmunityToState -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasImmunityToState">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasLanguage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasLanguage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasLocation">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasRank -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasRank">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasResistanceToDamage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasResistanceToDamage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasSize -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasSize">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasType">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasVulnerabilityToDamage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasVulnerabilityToDamage">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasWorldview -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasWorldview">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasArmor -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasArmor">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasCha -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasCha">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasCon -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasCon">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasDex -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasDex">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasHp -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasHp">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasInt -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasInt">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasRankEx -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasRankEx">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasSizeCell -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasSizeCell">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasStr -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasStr">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasWis -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#hasWis">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview -->

    <owl:Class rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Абберация -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Абберация">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Абсолютно чужеродные существа. Многие из них имеют врождённые магические способности, однако обусловлены они их чужеродным разумом, а не мистическими силами мира.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Бездны -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Бездны">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Бессознательный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Бессознательный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <untitled-ontology-14:hasExtraStates rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Недееспособный"/>
        <untitled-ontology-14:hasExtraStates rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Сбитый_с_ног"/>
        <rdfs:comment>Находящееся без сознания существо недееспособно (не может совершать Действия и Реакции), не способно перемещаться и говорить, а также не осознаёт своё окружение.
Существо роняет всё, что держит, и падает ничком.
Существо автоматически проваливает спасброски Силы и Ловкости.
Броски атаки по существу совершаются с преимуществом.
Любая атака, попавшая по такому существу, считается критическим попаданием, если нападающий находится в пределах 5 футов от него.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Болото -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Болото">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Большой -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Большой">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <untitled-ontology-14:hasSizeCell rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">4</untitled-ontology-14:hasSizeCell>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Великан -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Великан">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Древние империи когда-то отбрасывали длинные тени на мир, который сотрясался под ногами великанов. В те потерянные дни эти величественные фигуры были драконоубийцами, мечтателями, ремесленниками и царями, но время славы их расы давно прошло. Тем не менее, даже разделённые на закрытые кланы и разбросанных по всему миру, великаны сохранили старые традиции и обычаи.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Великаний -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Великаний">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Взрослый_зелёный_дракон -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Взрослый_зелёный_дракон">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ядовитый"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Отравленный"/>
        <untitled-ontology-14:hasLanguage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Драконий"/>
        <untitled-ontology-14:hasLanguage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Общий"/>
        <untitled-ontology-14:hasLocation rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Лес"/>
        <untitled-ontology-14:hasRank rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#15"/>
        <untitled-ontology-14:hasSize rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огромный"/>
        <untitled-ontology-14:hasType rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дракон"/>
        <untitled-ontology-14:hasWorldview rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_злой"/>
        <untitled-ontology-14:hasArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">19</untitled-ontology-14:hasArmor>
        <untitled-ontology-14:hasCha rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">17</untitled-ontology-14:hasCha>
        <untitled-ontology-14:hasCon rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">21</untitled-ontology-14:hasCon>
        <untitled-ontology-14:hasDex rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">12</untitled-ontology-14:hasDex>
        <untitled-ontology-14:hasHp rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">207</untitled-ontology-14:hasHp>
        <untitled-ontology-14:hasInt rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">18</untitled-ontology-14:hasInt>
        <untitled-ontology-14:hasStr rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">23</untitled-ontology-14:hasStr>
        <untitled-ontology-14:hasWis rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">15</untitled-ontology-14:hasWis>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Воровской_жаргон -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Воровской_жаргон">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Глубинная_Речь -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Глубинная_Речь">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Гномий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Гномий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Гоблинский -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Гоблинский">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Город -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Город">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Горы -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Горы">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Громадный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Громадный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <untitled-ontology-14:hasSizeCell rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">16</untitled-ontology-14:hasSizeCell>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Гуманоид -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Гуманоид">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Это все основные народы мира D&amp;D, и цивилизованные и дикие, они очень разнообразны по видам. Они обладают языком и культурой, некоторые имеют врождённые магические способности (хотя большинство гуманоидов может обучиться накладыванию заклинаний). Они двуноги.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дварфский -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дварфский">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Деревня -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Деревня">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дракон -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дракон">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Крылатые рептилии древнего рода и ужасающей силы — вот кто такие истинные драконы. Они известны, и их боятся за хищную хитрость и жадность, а древнейшие из драконов считаются одними из наиболее могучих существ в мире. Драконы это ещё и магические существа, чьи врождённые способности питают их смертоносное дыхание и другие необычные возможности.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Драконий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Драконий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дробящий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дробящий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Друидический_язык -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Друидический_язык">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_добрый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_добрый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>Законопослушный добрый персонаж полон сострадания и знает, что такое честь. Он противостоит злу, которое пытается уничтожить привычные устои. Они верны своему слову и считают, что власть должна служить народу. Вы наверняка слышали фразу: «он хороший человек».</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_злой -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_злой">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>В D&amp;D есть целая раса и целый План, который подчиняется этому мировоззрению. Это Девять Кругов Ада, в котором живут дьяволы. Они знают, что такое иерархия и всячески следуют ее законам, однако это не мешает им убивать демонов и обычных смертных. Они заботятся только о себе, но структура – это единственное, что удерживает их от падения в пучину хаоса. Тоже самое касается и обычных персонажей, только в более скромных масштабах.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_нейтральный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Законопослушный_нейтральный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>Личные кодексы, правила организации и законы все еще играют важную роль в принятии решений, однако нет слепого фанатизма против зла. Если речь заходит о власти, то такие персонажи считают, что народ и авторитеты созависимы.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Зверь -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Зверь">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Это негуманоидные существа, являющиеся фауной мира фэнтези. Некоторые из них имеют магические силы, но большая часть неразумна, не владеет языками и не имеет никакого общественного строя. Звери включают в себя всё многообразие животных, динозавров и гигантских версий животных.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Звуковой -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Звуковой">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Излучение -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Излучение">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Импровизированный_урон -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Импровизированный_урон">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Инфернальный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Инфернальный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Испуганный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Испуганный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Испуганное существо совершает с помехой проверки характеристик и броски атаки, пока источник его страха находится в пределах его линии обзора.
Существо не способно добровольно приблизиться к источнику своего страха.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Истинно_нейтральный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Истинно_нейтральный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>К этим ребятам принадлежат люди, которых чаще всего называют «третьей стороной». Если они и участвуют в конфликтах, то держатся особняком и не присоединяются ни к кому. Считается, что это мировоззрение отлично подходит для тех, кто не может решить, что их влечет больше — добро или зло, закон или хаос. Их не отягощает груз эмоций и привязанностей, а четкие рамки закона для них не важны.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Истощенный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Истощенный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Степень	Эффект
1	Помеха при проверках характеристик
2	Скорость уменьшается вдвое
3	Помеха при бросках атаки и спасбросках
4	Максимум хитов уменьшается вдвое
5	Скорость снижается до 0
6	Смерть
Некоторые особые способности и опасности окружающей среды, такие как недоедание и длительное воздействие очень низких или высоких температур, могут стать причиной состояния, называемого истощением.

Истощение делится на шесть степеней. Эффект даёт существу ту или иную степень истощения, согласно описанию.

Если существо, уже находящееся в состоянии истощения, подвергается воздействию другого эффекта, вызывающего истощение, его текущая степень истощения повышается на значение, указанное в описании эффекта.

На существо воздействуют эффекты не только текущей степени истощения, но и более слабых степеней. 

Например, существо на 2 степени истощения перемещается в два раза медленнее и совершает с помехой проверки характеристик.

Эффект, снимающий истощение, понижает его степень согласно описанию эффекта, вплоть до окончания действия истощения, если степень истощения существа становится ниже 1.

Продолжительный отдых снижает степень истощения на 1, при условии, что существо что-нибудь съесть и выпьет.

Кроме того, если существо вернули к жизни, его уровень истощения снижается на 1</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Исчадие -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Исчадие">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Злобные существа, обитающие на Нижних Планах. Некоторые из них служит богам, но многие в подчинении у архидьяволов и демонических повелителей. Злые жрецы и маги иногда призывают исчадий в материальный мир, чтобы те выполнили их желания. Если среди небожителей зло — это редкость, то встретить доброе исчадие практически невозможно.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Кислотный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Кислотный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Колющий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Колющий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Конструкт -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Конструкт">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Создаются, а не рождаются. Некоторые запрограммированы создателем следовать простому набору инструкций, другие же имеют зачатки разума и способны к самостоятельному мышлению. Големы — это классические конструкты. Многие существа родом из внешнего плана Механус, такие как модроны, являются конструктами, созданными из материи этого плана волей могущественных существ.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Крошечный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Крошечный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <untitled-ontology-14:hasSizeCell rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">0.25</untitled-ontology-14:hasSizeCell>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Лес -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Лес">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Лорд_мумия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Лорд_мумия">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Некротический"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ядовитый"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Испуганный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Истощенный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Отравленный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Очарованный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Парализованный"/>
        <untitled-ontology-14:hasLocation rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземелья"/>
        <untitled-ontology-14:hasRank rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#15"/>
        <untitled-ontology-14:hasSize rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Средний"/>
        <untitled-ontology-14:hasType rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нежить"/>
        <untitled-ontology-14:hasVulnerabilityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огненный"/>
        <untitled-ontology-14:hasCha rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">16</untitled-ontology-14:hasCha>
        <untitled-ontology-14:hasCon rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">17</untitled-ontology-14:hasCon>
        <untitled-ontology-14:hasDex rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">10</untitled-ontology-14:hasDex>
        <untitled-ontology-14:hasHp rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">97</untitled-ontology-14:hasHp>
        <untitled-ontology-14:hasInt rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</untitled-ontology-14:hasInt>
        <untitled-ontology-14:hasStr rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">18</untitled-ontology-14:hasStr>
        <untitled-ontology-14:hasWis rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">18</untitled-ontology-14:hasWis>
    </owl:NamedIndividual>
    


 4fddd83cfa67b1d2ac137c3e3dd634d4dd986ea4
    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Маленький -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Маленький">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <untitled-ontology-14:hasSizeCell rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1</untitled-ontology-14:hasSizeCell>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Монстр -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Монстр">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Это чудовища в абсолютном смысле этого слова. Это жуткие чудища, обычно с неестественным происхождением, и напрочь лишённые милосердия. Некоторые — результат магических экспериментов, которые пошли не так, как задумано (например, совомеды), другие — порождение страшных проклятий (например, минотавры или юань-ти). Любое такое существо сложно классифицировать, и, в некотором роде, это универсальная категория для существ, которые не вписываются в любой другой вид.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Небесный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Небесный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Небожитель -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Небожитель">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Небожители — это существа из Верхних Планов.

Многие из них являются слугами божеств, и выполняют роль посланников и агентов в мире смертных и других планах. Небожители добры от природы, поэтому небожитель, сбившийся с пути добра, это ужасная редкость. К небожителям относятся ангелы, коатли и пегасы.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Невидимый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Невидимый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Невидимое существо невозможно увидеть без помощи магии или особого чувства. С точки зрения скрытности существо считается сильно заслонённым. Местонахождение существа можно определить по шуму, который оно издаёт, или по оставленным им следам.
Броски атаки по невидимому существу совершаются с помехой, а его броски атаки — с преимуществом.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Недееспособный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Недееспособный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Недееспособное существо не может совершать Действия и Реакции.
Вы автоматически проваливаете проверки против Толчка и Захвата.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нежить -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нежить">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Нежить — это бывшие живые существа, которые приняли такое состояние либо из-за магии некромантии, либо из-за нечестивого проклятья. К нежити относятся ходячие трупы, например, вампиры и зомби, а также бесплотные духи, например, приведения и спектры.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нейтральный_добрый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нейтральный_добрый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>В этом случае законы отходят на второй план. Такие персонажи часто не знают, какую сторону противостояния выбрать, потому что не могут определиться, что лучше – закон или хаос. Они видят слабые и сильные стороны обеих сторон, поэтому стараются жить в балансе, но в конечном итоге принимают одну из двух сторон.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нейтральный_злой -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нейтральный_злой">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>Такие персонажи славятся тем, что могут делать все, что взбредет им в голову. Их не волнует отношение со стороны, терзания совести и законы. Они становятся злыми по той причине, что просто хотят творить зло. Не важно какое.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Некротический -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Некротический">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Общий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Общий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Оглохший -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Оглохший">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Оглохшее существо ничего не слышит и автоматически проваливает все проверки характеристик, связанные со слухом.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огненный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огненный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огромный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огромный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <untitled-ontology-14:hasSizeCell rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">9</untitled-ontology-14:hasSizeCell>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Окаменевший -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Окаменевший">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <untitled-ontology-14:hasExtraStates rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Недееспособный"/>
        <rdfs:comment>Окаменевшее существо, а также все немагические предметы, которые оно несёт или носит, трансформируется в твёрдое инертное вещество (как правило, в камень). Его вес увеличивается в 10 раз, и оно перестаёт стареть.
Существо недееспособно, не способно двигаться и говорить, а также не осознаёт своё окружение.
Броски атаки по существу совершаются с преимуществом.
Существо автоматически проваливает спасброски Силы и Ловкости.
Существо получает сопротивление ко всем видам урона.
Существо получает иммунитет к ядам и болезням. Если яд или болезнь уже действовали на существо, их действие приостанавливается, но не исчезает.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Опутанный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Опутанный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Скорость опутанного существа равна 0, и оно не получает выгоды ни от каких бонусов к скорости.
Броски атаки по такому существу совершаются с преимуществом, а его броски атаки — с помехой.
Существо совершает с помехой спасброски Ловкости.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Орочий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Орочий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ослеплённый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ослеплённый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Ослеплённое существо ничего не видит и автоматически проваливает все проверки характеристик, связанные со зрением.
Броски атаки по такому существу совершаются с преимуществом, а его броски атаки совершаются с помехой.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Отравленный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Отравленный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Отравленное существо совершает с помехой броски атаки и проверки характеристик.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Очарованный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Очарованный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Очарованное существо не может атаковать того, кто его очаровал, а также делать его целью умения или магического эффекта, причиняющего вред.
Искуситель совершает с преимуществом все проверки характеристик при социальном взаимодействии с очарованным существом.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ошеломлённый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ошеломлённый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <untitled-ontology-14:hasExtraStates rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Недееспособный"/>
        <rdfs:comment>Ошеломлённое существо недееспособно, не способно перемещаться и говорит, запинаясь.
Существо автоматически проваливает спасброски Силы и Ловкости.
Броски атаки по существу совершаются с преимуществом.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Парализованный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Парализованный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <untitled-ontology-14:hasExtraStates rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Недееспособный"/>
        <rdfs:comment>Парализованное существо недееспособно и не способно перемещаться и говорить.
Существо автоматически проваливает спасброски Силы и Ловкости.
Броски атаки по парализованному существу совершаются с преимуществом.
Любая атака, попавшая по такому существу, считается критическим попаданием, если нападающий находится в пределах 5 футов от существа.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Первичный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Первичный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Побережье -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Побережье">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Под_водой -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Под_водой">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземелья -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземелья">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземье -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземье">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Полуросликов -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Полуросликов">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Полярная_тундра -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Полярная_тундра">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Психическая_энергия -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Психическая_энергия">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Пустыня -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Пустыня">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Растение -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Растение">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Растения, в контексте вида монстров, — это растительные создания, а не обычная флора. Большая часть из них подвижна, а некоторые и плотоядны. Типичные растения — это ползающие насыпи и тренты. Грибковые существа, такие как газовые споры или микониды, также попадают в эту категорию.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Рубящий -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Рубящий">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Руины -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Руины">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Саламандра -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Саламандра">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огненный"/>
        <untitled-ontology-14:hasLocation rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Подземье"/>
        <untitled-ontology-14:hasRank rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#5"/>
        <untitled-ontology-14:hasResistanceToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дробящий"/>
        <untitled-ontology-14:hasResistanceToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Колющий"/>
        <untitled-ontology-14:hasResistanceToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Рубящий"/>
        <untitled-ontology-14:hasSize rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Большой"/>
        <untitled-ontology-14:hasType rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Элементаль"/>
        <untitled-ontology-14:hasVulnerabilityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холодный"/>
        <untitled-ontology-14:hasWorldview rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Нейтральный_злой"/>
        <untitled-ontology-14:hasArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">15</untitled-ontology-14:hasArmor>
        <untitled-ontology-14:hasCha rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">12</untitled-ontology-14:hasCha>
        <untitled-ontology-14:hasCon rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">15</untitled-ontology-14:hasCon>
        <untitled-ontology-14:hasDex rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">14</untitled-ontology-14:hasDex>
        <untitled-ontology-14:hasHp rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">90</untitled-ontology-14:hasHp>
        <untitled-ontology-14:hasInt rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</untitled-ontology-14:hasInt>
        <untitled-ontology-14:hasStr rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">18</untitled-ontology-14:hasStr>
        <untitled-ontology-14:hasWis rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">10</untitled-ontology-14:hasWis>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Сбитый_с_ног -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Сбитый_с_ног">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Сбитое с ног существо способно перемещаться только ползком, пока не встанет, прервав тем самым это состояние.
Существо совершает с помехой броски атаки.
Броски атаки по существу совершаются с преимуществом, если нападающий находится в пределах 5 футов от него. В противном случае броски атаки совершаются с помехой.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Силовое_поле -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Силовое_поле">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Сильван -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Сильван">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Слизь -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Слизь">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Слизь хорошо чувствует себя в темноте, избегая солнечных областей и экстремальных температур. Она течёт по влажным подземельям, питаясь всем, что можно растворить, крадётся по земле, капает со стен и потолков, собирается у краёв подземных бассейнов и просачивается через щели. Первым предупреждением для искателя приключений о присутствия слизи является жгучая боль от её кислотного касания.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Средний -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Средний">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Size"/>
        <untitled-ontology-14:hasSizeCell rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1</untitled-ontology-14:hasSizeCell>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Стая_крошечных_зверей -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Стая_крошечных_зверей">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Рой - это скопление различных существ которые перемещаются и атакуют одновременно.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Схваченный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Схваченный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#States"/>
        <rdfs:comment>Скорость схваченного существа равна 0, и оно не получает выгоды ни от каких бонусов к скорости.
Состояние оканчивается, если схвативший становится недееспособен.
Это состояние также оканчивается, если какой-либо эффект выводит схваченное существо из зоны досягаемости того, кто его удерживает, или из зоны удерживающего эффекта.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Тараск -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Тараск">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Дробящий"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Колющий"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огненный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Рубящий"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToDamage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ядовитый"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Испуганный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Отравленный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Очарованный"/>
        <untitled-ontology-14:hasImmunityToState rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Парализованный"/>
        <untitled-ontology-14:hasLocation rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Город"/>
        <untitled-ontology-14:hasRank rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#30"/>
        <untitled-ontology-14:hasSize rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Громадный"/>
        <untitled-ontology-14:hasType rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Монстр"/>
        <untitled-ontology-14:hasWorldview rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Истинно_нейтральный"/>
        <untitled-ontology-14:hasArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">25</untitled-ontology-14:hasArmor>
        <untitled-ontology-14:hasCha rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</untitled-ontology-14:hasCha>
        <untitled-ontology-14:hasCon rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">30</untitled-ontology-14:hasCon>
        <untitled-ontology-14:hasDex rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</untitled-ontology-14:hasDex>
        <untitled-ontology-14:hasHp rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">676</untitled-ontology-14:hasHp>
        <untitled-ontology-14:hasInt rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3</untitled-ontology-14:hasInt>
        <untitled-ontology-14:hasStr rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">30</untitled-ontology-14:hasStr>
        <untitled-ontology-14:hasWis rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11</untitled-ontology-14:hasWis>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Тропики -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Тропики">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Фея -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Фея">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Феи — магические существа, тесно связанные с силами природы. Они живут в сумрачных рощах и туманных лесах. В некоторых мирах они тесно связаны со Страной Фей, которую также называют Планом Фей. Некоторые из них встречаются во Внешних Планах, в частности, на Арборее или в Звериных Землях. К феям относятся дриады, пикси и сатиры.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_добрый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_добрый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>Они действуют так, как подсказывает им чутье. Такие персонажи все еще остаются доброжелательными, и чаще всего сражаются за тех, чья победа практически невозможна.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_злой -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_злой">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>Подобные персонажи не знают, что такое рамки дозволенного. Все, что взбредет им в голову, будет исполнено от начала и до конца, со всей жестокостью, на которую они только способны. Страдания других в угоду утоления собственных потребностей — это единственное правило для подобных персонажей.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_нейтральный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_нейтральный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Worldview"/>
        <rdfs:comment>Эти персонажи все также действуют по велению своего собственного мнения, однако они больше заботятся о себе, чем о других. Они не любят ограничения в принципе, но, если это касается их — они приходят в ярость. Забота о себе не делает их злыми, однако и не мотивирует помогать остальным.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холмовой_великан -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холмовой_великан">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Enemy"/>
        <untitled-ontology-14:hasLanguage rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Великаний"/>
        <untitled-ontology-14:hasLocation rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холмы"/>
        <untitled-ontology-14:hasRank rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#5"/>
        <untitled-ontology-14:hasSize rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Огромный"/>
        <untitled-ontology-14:hasType rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Великан"/>
        <untitled-ontology-14:hasWorldview rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Хаотичный_злой"/>
        <untitled-ontology-14:hasArmor rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">13</untitled-ontology-14:hasArmor>
        <untitled-ontology-14:hasCha rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">6</untitled-ontology-14:hasCha>
        <untitled-ontology-14:hasCon rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">19</untitled-ontology-14:hasCon>
        <untitled-ontology-14:hasDex rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">8</untitled-ontology-14:hasDex>
        <untitled-ontology-14:hasHp rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">105</untitled-ontology-14:hasHp>
        <untitled-ontology-14:hasInt rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5</untitled-ontology-14:hasInt>
        <untitled-ontology-14:hasStr rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">21</untitled-ontology-14:hasStr>
        <untitled-ontology-14:hasWis rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">9</untitled-ontology-14:hasWis>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холмы -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холмы">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холодный -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Холодный">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Электрический -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Электрический">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Элементаль -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Элементаль">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Type"/>
        <rdfs:comment>Элементали — это воплощения стихий, которые составляют вселенную: воздух, земля, огонь и вода. Являясь чуть более, чем живой энергией на своих родных планах существования, они могут быть призваны заклинателями и могущественными существами, чтобы принять определённую форму и исполнять поручения.</rdfs:comment>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Эльфийский -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Эльфийский">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Language"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ядовитый -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Ядовитый">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Damage"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#0 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#0">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">10</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">200</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1/2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1/2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">100</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1/4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1/4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">50</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1/8 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#1/8">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">25</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#10 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#10">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5900</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#11 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#11">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">7200</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#12 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#12">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">8400</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#13 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#13">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">10000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#14 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#14">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">11500</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#15 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#15">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">13000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#16 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#16">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">15000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#17 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#17">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">18000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#18 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#18">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">20000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#19 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#19">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">22000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#2 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#2">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">450</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#20 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#20">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">25000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#21 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#21">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">33000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#22 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#22">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">41000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#23 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#23">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">50000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#24 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#24">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">62000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#25 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#25">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">75000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#26 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#26">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">90000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#27 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#27">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">105000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#28 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#28">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">120000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#29 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#29">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">135000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#3 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#3">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">700</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#30 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#30">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">155000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#4 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#4">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1100</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#5 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#5">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">1800</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#6 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#6">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">2300</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#7 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#7">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">2900</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#8 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#8">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">3900</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#9 -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#9">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Rank"/>
        <untitled-ontology-14:hasRankEx rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal">5000</untitled-ontology-14:hasRankEx>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Равнина/луг -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Равнина/луг">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.semanticweb.org/demas/ontologies/2024/9/untitled-ontology-14#Location"/>
    </owl:NamedIndividual>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.29.2024-05-13T12:11:03Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

